作曲嘅人點知自己首歌係獨特

音符真係得咁多
全世界有咁多億人
可能係世界第二邊有條友同你首曲作得好類似都唔奇
填詞唔同 有成二千幾個中文字 難d撞到
咁如果咁啱得咁橋 真係同人好類似
咁又點洗脫抄歌嫌疑呢

呢個po就唔係幫嗰啲有嫌疑抄歌嘅人辯解eg marklui
只係想討論有冇咁嘅可能

有編曲 點都唔會一樣

作曲=將自己聽過既音樂消化完再嘔返出黎，
愈清楚自己係獨一無二既歌=愈抄得多人。

作一首歌抄一兩首就叫做抄，
作一首歌抄十首歌唔叫抄。

例如我verse用A歌既chord progression，
編曲用B歌既編法，音色、樂器構成又跟C歌，呢一段野出黎已經係變左獨一無二，
然後一首歌又有n個部分，
intro, verse, prechorus, chorus, solo, outtro，每個部分都mix & match下，根本唔會係自己作完抄左人都唔知，每個作曲、編曲既人心裡其實都好清楚邊部分係學左d咩人，知道自己作既野係集n人之大成就唔會怕比人話係抄。個d比人話抄既，一係就功力唔夠，取材不足，一係就係太想重現個首歌既感覺，導致平衡唔到。

創意係無限

用一個人盡可夫既Chord progression黎講下所謂既作曲同抄襲，

有個鬼佬作既經典歌：Just the two of us

Chord progression 係IV maj7 -> III7-> vi min7 -> I7 (4361)
簡單四個chord有7度音、有out key notes (來自於唔係diatonic既III7, I7) 製造tension，又有得無限loop。

最近另一個唔出名鬼佬作既歌

椎名林檎學完之後：丸の内サデスティック，原編曲版已經搵唔到，得東京事變編曲版

某香港band

椎名林檎用4361配bossa nova，作左長く短い祭り

同人夾東京事變用rock玩4361， 空が鳴っている

Jamiroquai用4361改出黎既名曲 virtual insanity

日本仔用virtual insanity chord progression作出黎既歌

OOHYO - Pizza

あいみょん - 愛を伝えたいだとか

Super girls - 鎂光燈下

LUCKY TAPES - レイディ・ブルース

メランコリック写楽 「成仏できない」

呢度有幾多稱得上抄，有幾稱得上作，自己感受下，每個人睇法都唔同，我覺得真係抄既實際上唔多，好多都有加其他元素落去，但有少部分連用同一首歌兩個元素或以上，成件事就會變到好抄。好多時B學完A加上好多其他元素製造出自己既音樂，然後C又學B再學埋B既「其他元素」，結果就會變抄。

我仲其實仲有好多好多例子，多到講唔哂。

學到野
另一段太長唔quote了